{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014578",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "연서 학림사 신중도"
    },
    "text": "蓮西鶴林寺の神衆図\\n\n世宗特別自治市\\n\n神衆図は様々な神々を描き、正法と道場の守護を盛り込んだ彩色画であり、仏法を守護する役割を果たしていました。本遺物は画面の中央には危なっかしい天が描かれ、左側には神将、右側には天子が護衛しています。画面は青と赤が使用され、一部に白と緑も取り入れられています。背景には危険川、新庄、天子が3つの幅の屏風に並んで立っています。 危なっかしい川は羽のついた兜をかぶり、頭には濃い緑色の円形頭光が取り囲んでいます。体には青色の新光が表現され、手は真ん中で合掌し、肩の間に三指槍を挟んでいます。天子は通天冠をかぶり、扇子を手に握っています。左側の神将は赤い棒頭の乱髪に毛羽をかぶり、ぼうぼうとひげを生やしています。手には輪のついた大きな刀を握りながら上を見上げています。 画器の形状は白を塗った後であり、ペンで書かれたために毀損している部分が多いですが、製作年代が1891年であることは確認できます。この作品は19世紀後半の形式を示す慎重な作品です。画器の状態は良くありませんが、画面自体は良好な状態です。 これは朝鮮末期に製作された神衆図の一部であり、仏教美術史的な資料として価値があります。2014年12月22日には世宗特別自治市文化財資料に指定され、その後2019年10月21日には世宗特別自治市有形文化財に再指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この神衆図はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "神衆図は仏法を守護する役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "画面の中央に描かれているのは何ですか？",
            "answer": "画面の中央には危なっかしい天が描かれています。"
        },
        {
            "question": "左側に描かれているのは何ですか？",
            "answer": "左側には神将が描かれています。"
        },
        {
            "question": "右側に描かれているのは何ですか？",
            "answer": "右側には天子が描かれています。"
        },
        {
            "question": "画面に使用されている色は何色ですか？",
            "answer": "画面には青と赤が使用されており、一部に白と緑も取り入れられています。"
        },
        {
            "question": "危なっかしい川の特徴は何ですか？",
            "answer": "危なっかしい川は羽のついた兜をかぶり、頭には濃い緑色の円形頭光が取り囲んでいます。体には青色の新光が表現されており、手は真ん中で合掌し、肩の間に三指槍を挟んでいます。"
        },
        {
            "question": "天子の特徴は何ですか？",
            "answer": "天子は通天冠をかぶり、扇子を手に握っています。"
        },
        {
            "question": "神将の特徴は何ですか？",
            "answer": "神将は赤い棒頭の乱髪に毛羽をかぶり、ぼうぼうとひげを生やしており、手には輪のついた大きな刀を握りながら上を見上げています。"
        },
        {
            "question": "この作品の製作年代はいつですか？",
            "answer": "この作品の製作年代は1891年です。"
        },
        {
            "question": "この神衆図の価値は何ですか？",
            "answer": "この神衆図は朝鮮末期の仏教美術史的な資料として価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 426,
        "QA": 357
    }
}